有冇人覺得條命生成點其實已經一早定咗

我都覺 成日會思考如果做左唔同嘅決定會點

如果標題係真既話，其實最終結果都係一樣

梗係啦，你老豆係李+x，你家下都唔會上連登

係 風水不嬲有呢個講法
不過我地後天可以改變, 雖然唔係大起大跌嗰種
不過可以盡量避免唔好事情

agger ....

咁你想做十世臭雞，十世乞衣定十世惡人？

loser自我安慰

呢啲嘢話係又講得通，話唔係又講得通

做唔到逆天改命既loser

係人類對人生有太多幻想啫

未嘗唔係

啱
人定勝天 自我安慰果d bullshit只係接受唔到自己一生平庸嘅心靈雞湯

根本就係，人類咁多年既演化就只有一個目的就令人類死唔去，係人類搞咁多野出黎又要咩人生意義又要咩有價值最後煩親自己

人生本來就無意義同價值。

一半半，好似打麻雀一開牌靚唔靚咁，都要睇你拎住副牌之後點打。

萬般都是命
半點不由人
10歲小朋友都識呢個道理啦

身邊嘅野點發生你控制唔到 但冇人阻止你去決定自己點面對或者做啲咩應對

接觸得多需要幫助嘅人 就覺得其實係出自於佢地自身嘅不幸 根本逆轉唔到

生物本身嘅價值就係繁衍

DNA同我地講，人生意義的確係繁衍

因為命運係性格同際遇交織而成

思考做左唔同既決定都係一早定左你會做個個決定

人地天生靚仔靚女 有體香 就算偷食 另一半都會肯原諒 你估個個人都做到？

繁衍只係你呢個種族經過幾百萬年歷史仍然存在嘅必要條件 嗰樣野唔係你呢個人生嘅目的 而係有你存在嘅原因 你選擇點樣過你呢世人先係你嘅價值

我覺得係會有個大方向
分別有個衰同旺既上限同下限
例如有啲人冇乜運，最好運既時候已經等於人地既正常運

好似打桌球咁 個白波篤落堆波到 你以為堆波只係唔定向咁周圍碌 其實由白波撞落去個下 每個波已經有佢各自既軌跡

我buy決定論多過命定論

即係點?

思維，性格，行為，再加上際遇（即係運氣）而成
好似個人保守既話
永遠唔會去冒險，咁就平穩一生

定命
你努力只係將時間推快一點,快D到達個種命

一個人做決定影響左日後個人既長遠發展
做決定又係性格，思維影響

ture

但如果係冒險派
會有成功機會又有衰左既機會
再衍生兩個路向

所以有際遇呢個 factor

決定論係決定影響你嘅將來同結果
命定論就係無論你揀a定b其實都吾影響結果因為你嘅命運已經注定左）大約知咁多

際遇好
如果你個人保守都係冇用
所以性格思維會影響人發展
例如遇到貴人叫你合作做生意
但你只想打份工唔想煩個人怕冒險
咁你自然會同佢講 不了
咁就冇咁大發展可能性
但亦唔代表你會窮一生，因為平穩都有平穩好
冒險開放亦會大機會遇到衰野

有冇諗過唔係你揀咗a唔揀b就決定命運，而係命運已經一早導致咗你會揀a而唔揀b

命定論：
無論你揀一個決定，去到最後結果都一樣，只係中途發生同遇到既野係唔同

決定論：
兩個決定都唔同經過結果

假如有日你遇到啲唔如意嘅事 希望你唔好覺得係自己嘅錯 因為有啲野好似天災咁係自己冇能力決定或者阻止

越黎越信一句話: 搵幾多食幾多係整定既

有諗過
呢個命運包括左你早期人生既遭遇，事情令到你性格定形，再影響你個思維係既定左，再做出呢個決定

係所以活在當下最重要

點解大家都好似好悲觀咁

ching一語中的

屌你個名

生存喺而家既香港好難樂觀

因為我依家係人生低谷

既然你覺得乜野都係整定嘅 你做咩都改變唔到 咁不如乜都唔好理 自己開心咪算

錢銀定女人

連登仔對玄學睇法好極端
巴打小心啲

唔知你有冇睇過一個講法
係話人嘅命運其實一早已經決定
我唔知佢意思係人嘅一生其實係虛擬嘅simulation 定乜

但佢話 命運係已經注定
人4即努力只係會影響你命運嘅速度

近幾年有幾個聲稱來自未來嘅人都係咁講
其中一個 好似叫KFK 係一個來自幾十年後嘅中國人

只係引述吓我聽過嘅版本
唔代表本人立場

利申：呢個post都係睇到老高最新條片有感而發
btw我都幾認同生死有命，富貴由天

睇少啲呢啲鳩噏野 人都開心啲

當故仔聽其實幾得意

原本都以為係，自從睇左《了凡四訓》後，就知道唔係，每一刻身語意做既野都影響到將來

一命二運三風水四積陰功五讀書
我地可以做嘅就係四五

我估樓主講緊係一同二
三就見人見智
聽人講, 你係咪大富大貴命, 一出世已經定咗

多謝推介

咁你覺得我入黎留言係咪整定

係啊，連登30萬會員，能夠入post留言已經係緣份

[url]
哲學有計傾
點樣決定決定啦

哲學有計傾 如果命運能選擇

屌你老母

如果我整定要同你講"屌你老母" 背後係有原因定其實係冇意義係random嘅呢

有冇睇dark

啲人講到好難明好多人名要記就冇睇

改變得嘅仲係定左？]

講緊係咪發達嗰種掛
我都係道聽途說

岩你睇

生命是一座迷宮，有人終其一生四處遊走，找尋出口 ，但路只得一條，只會帶你走得更深，你要走到中間才會明白這點

一切從何開始？
萬物始終何處？
從未來？從過去？
誰知道從那開始？
我們是否有能力知曉，萬物的起源？
或者在起源之前 另有源頭？
那源頭之前呢？再更之前呢？
開始與結束是否真的存在？
還是 一切都在一個無限迴圈中 環環相扣？
而開始與結束，是否只是形容同一時刻
兩個不同的詞呢？

但係佛學講緣起性空喎

係冇呀冇原因架
不過認真我只係覺得就算係整定都好都冇所謂 咪又係咁過 眨下眼都過咗咁多年啦

唔知咩係決定論嘅就睇上面呢條片，好過聽上面班鳩噏嘅連登仔

唔去做官真係嘥曬你

就係佛陀講既當下種因🙏🏾

人類只可以改變過去
唔可以改變未來只可接受未來

討論吓姐

我覺得自由意志的相容論更合乎現實世間。

相容論是一個關於自由意志問題的哲學立場。相容論者認為決定論和自由意志是有可能共存的。

此post意思咪就係
你「每一刻語意做既野」咪就係整定你會咁做

性格決定命運。

Eg.如果一條友，係生性貪婪，喜攀龍附鳳，信服權威，愛走偏鋒，呢種人就好容易行到藍絲的道路，做藍絲我行為，結果變左腦殘。

命運 = 命 + 運

命係你天生嘅能力與特質，包括家底。

運係你的際遇 = 時間 x 空間， 有好有壞有平。高山低谷就定左，但你可以揀行d 小徑行上路或下路，同埋調整心態同體力準備去行個上山路段。

正等如有d 手足做嘅嘢係辛苦同有風險，算命師傅會話呢幾年佢會要捱辛苦或有官非，但手足會覺得有義意、滿足，不怕苦。有時好運定唔好運，係睇個刻自己心態。

咁你諗下，點解你今日會睇到呢個post呢？ 理論上，你都無可能睇晒連登所有post 先入呢個post 回啦。

遇到呢個post 而去諗嘢出post嘅人，都係大家一個際遇或緣份。你可以話係整定，但大家討論完，如果睇左呢個post 嘅人 (包括CD-Rom) 都可能有所啟發，呢個係你同我做業，有選擇性的行為。

岩 所以窮人唔好生仔
整撚定晒 無論你interview準備得幾完美 D hr唔鐘意就唔鐘意 根本唔到你揀
所以人生都係求其算 廢事咁煩 反正打死一世工 有錢玩曬

潛意識會影嚮到 唔睇好過

老高話命運係註定，你努力只係加快去你既命運
唔知岩唔岩，但我信

世間一切因由，早已有定數

有冇諗過連思考都決定埋
點解當時唔做第二個選擇
好多野間接令到你做呢個選擇

硬膠膠打份工就係，但若果個人積少成多，用儲個筆錢投資/買股票，生活已經唔同，人生個variation 已經爭得遠。
咁當然首要條件都要有咁既思想先得。

人生就係一條分叉路 天不斷要你選擇 所以命運真係會改變 但都係局中內變

命裏有時終須有 命裏無時莫強求

每一刻你做啲咩係個人選擇，例如：你個朋友發脾氣閙你，你可以選擇鬧番佢、體諒佢、寸佢...有人要你幫，你又可以選擇幫或者唔幫。不過我哋做啲乜，就會帶黎唔同嘅後果

發生過啲事 所有野一定係整定

有人話命運係整定左
好似係條高速公路行緊
但你可選擇睇左邊風景定右邊風景

處理事情永遠用同一種方法
可以點有唔同結果呢

同意
因為因緣條件成熟而有幸睇到呢個post, 之後點樣回應個post, 可以回覆或者做cd-rom, 就有自由去選擇，而所佢既選擇亦會有番相應既影響。

係
想讀哲學

咁請問你對自己所引述嘅講法有咩見解呢？

自己去圖書館就得

呢個係結論姐，個論證係點呢？

尼part有完美答案了
命完論 P or not P
同埋有實驗 btw實驗就睇你點睇

想搵大學note

命定論

名定論可唔可以講多啲

見仁見智嘅實驗即即係非客觀？

好出名 好似叫 準備電位實驗
有興趣睇睇
P or not P係指無論你係任何時候嘅不同選擇P or not P都係都係被選擇好的 你有選擇嘅本身都係一早就決定左 所以人係冇自由意志 係命定的
實驗算體現左尼一點

唔覺

我就唔信命嘅
OK?

討論得好精彩

There is no spoon

有無諗過嘗試跳出個圈圈

仲有睇事情永遠用同一種方法
都唔會有唔同結果

Yes, there is no spoon.

佛家講嘅世事萬物由五蘊及緣起組成。

咁岩睇緊matrix
或者命運一早有定數
但世界都有一直比提示你
話比你聽你需要知嘅提示
捉唔捉摸到 就睇你自己

點跳 例子？學最新野例如寫pro？

跳出你嘅圈圈 呢個定義都係由你定
無例子可言
當你發現你人生有轉變時 一切嘅事唔再重覆
你就搵到答案

有人講過人是命定的但著眼於一點
就好似一個比賽嘅終點
人可以經歷不同嘅point
但每一個point嘅result 都係早定的
姐係出生所做嘅野係改變唔到尼啲結果
後天所做嘅野都只係加快/減慢結果嘅到來
搭車一樣 只有起點與終點 路唔止一條
我係buy尼個說法
有些事情不是你我可以改變
同不同宗教都有相似嘅地方
不謀而合

大家唔好比佢停好唔好

好～

好

可以睇下呢條片
支持港台

不如搭單討論埋人死咗究竟會點呢個老生常談既話題
個人無神論者，所以咩天堂地獄極樂世界嗰啲唔信，我認為死亡只係訓一場永遠都唔會醒既覺，人由死嗰刻開始就唔會再有感覺，永遠消失喺呢個世界

呢個真係屈機 你講晒啦

去netflix睇DARK

痛苦塑造性格
慾望影響決定

A man can do what he wills
A man can’t will what he wills

唔係有錢人又未嘆過
人老周身病關節退化
仲有咩好留戀
做人太多痛苦
消失係好既

同路
覺得世界再同自己冇關
變成微塵 冇人記得 再無意義

Yes P or not P problem

你死左之後，會去番原點出世 重生經歷依一切

睇果個類似科學節目做實驗，類似你想簡A 但機器偵測到你簡A之前，你潛意識己經有反應係簡A
仲記得果集係講回到未來

你所講既潛意識即係咩？揀個陣既腦電波？咁其實都證明唔到命定論個喎

類似我冇咩印像，果集係討論人有冇自由意志
咁當然冇野證明到，討論下only

條命好個D 人咪會話可以改變囉
以為自己叻到可以改變命運 ON99

其實決定都可以唔止一個
唔係樣樣嘢都可以淨係一分為二
打個比喻，我地食嘢，唔係淨係食同唔食
而係食日本嘢？韓國嘢，定中餐，西餐？
如果決定論將會衍生眾多時空&結果（其實個情況有d似所謂平行時空）
Eg,食嘢4揀1決定有影響，1:10pm,1:11pm,1:12pm,1:13pm,1:14pm,1:15pm
甚至再細分1:10:01pm,1:10:02pm一個人去食嘢，都會影響到結果（如果平行時空論，更代表無數時空）
因為仲要人命運係互相影響同連結
就會變得太亂同probability會變到好似無限大咁
所以按理無嘜可能
從呢個邏輯而言個人認為命定論可能性大d

你個名.....

Eg?

咩

天命最高

決定論似平行時空說法
當事人多以為人生某一件事如果有不同選擇，就會可能有不同結果
但佢地唔記得嘅所謂決定
唔係淨包括果一件係佢角度而言重要嘅事情/決定/佢認為嘅人生轉捩點
而係每一秒我地嘅每一個意念，因為每一個意念都會改變決定

如果決定論係真確
按理無人可以決定邊件事嘅決定先會影響命運
而係每一日，每一秒嘅每一個意念，每一個決定都會衍生出另一個全新結果
決定論說服力弱
原因係同平行時空一樣
決定論某程度上同佢係同一樣嘢黎

決定嘅不同會影響人嘅存在和消散，出生和死亡
若決定論係真確
咁總有一堆時空係我地大家都唔存在，但同時會出現新嘅人，而呢d人嘅每秒嘅諗法、意念同決定，都會影響全局命運
咁呢d新嘅人嘅新嘅決定又會唔會反過黎影響我地呢？其實有少少時空悖論

所以決定論嘅可能性遠低於命定論

命定論易推
Eg如果周梓樂嘅離世係注定，咁我同你以至樓主同世上嘅每一位，我地嘅死亡日子，都係注定
否則若有我地父母輩嘅一個決定不同，梓樂嘅死就不會按命定發生
意味只要有一個人一件事係注定，則所有嘢都係注定，不然那件命定之事就不能成就

係 就同av啲時間停止班女會唔喐既道理一樣

未來就唔太知關唔關事
但個結果就好主觀 睇每個人點睇
係咪直接肯定命定 家下都係唔太清楚大腦嘅秘密麻

點會 咩都要自己爭取

你打j都要自己簡睇邊套啦

咩都唔做j都冇得打

唔係 我指 回到未來套戲

你打j尼個行為是命定啲

但上網 簡睇咩片係自己行為
要付出

失敗果d咪信命運

紀錄用來破 你睇奧運果d個個都要付出練習

個個命整定 唔洗練啦

Is ok
冇問題 但你要打J係決定左
你只係點去執行個個

唔算悲觀嘅其實
後天所做嘅 只係加快個結果

同耶撚一樣

永遠講d驗證唔到既野出黎

吹黎吹去懶係專業 有齊理論咁

知識改變命運

其實玄學某程度都係機率上嘅推算
有時點解好似準準地咁
可能好多前人有某某因 就會有某某果
不過細節上有啲出入咁

唔覺
當然你要接受唔係個個做到梁天琦黃之鋒
你可能一世都好平庸
但我相信做每一樣野都影響緊世界
而你唔會當下就知道改變左d乜
如果下下都好直接話你知
咁做人仲有咩樂趣

唔信，你講嘅只係馬後砲
今日出門口會遇上車禍，出唔出係一念之間，點樣係整定
整定只係安慰個跛佬，你命中注定，唔好心灰啦
唔通今日唔出車禍，聽日都會車禍，呢個就係命定論
揀咗a唔揀b就決定命運》arbitrary 嘅選擇你點解釋，其實可以從量子運動去理解到底係隨機，定有規律
有冇聽過對人有冇自由意志嘅討論

利申：討論下，非抨擊

其實之前都有個假設推定左呢個道理

就係如果比你返去10年前既自己

再重新決定你既命運

但前設係你性格 心智 都仍然係果時既你

你都係會揀返同一條路

所以人生我覺得係注定左

其實d人講既咩命運在我手 唔可以認命

都係你自己人生既取態之一

我咁睇
要撞你嘅人遲早都會撞你
似佛學 業係會跟住你 係因果

其實命定論真係好屈機，完全係講曬咁濟

除非有時光機/時間旅行果類，唔係都冇野證明到

1變1.1,1.2,最盡未俾你1.3
點上到1.5~2?
衰既-1,-0.9,-0.8,點會收變到0冇事
但問題係你根本唔知原本值同最終值係幾多
到最後都係印證唔到乜野
變相好就好,壞就壞
完

lm

有機會可以睇下呢本

講改命

簡單一句，佛教既因果唔係命定。
你曲解左意思。

係
Btw我覺得有相類似地方

認同 好多嘢真係整定

香港環境除左碌入政府唔知有咩可以改命
我D中同多數都係得萬3人工 有個有2萬 但完全無私人時間 得屋企有錢佬開公司
其實大部份人都係生出來之後 揾唔到有咩特別想做 份野仲要係香港揾到食果下on9除左大部份都係想揾到份好工 hea
好多野我都諗過晒但真係唔係自己真心想要果下死 我自己都做過義工 做完完全feel唔到有開心同埋唔太鐘意接觸人 細個一齊玩 大過咪爭家產囉 動物社會就係咁
所以D人先整左D咩社會期望出來 咩揾大錢等等比價值班人 廢事佢地唔撚做野人類有意識之後就係咁on9仲要發展到上流疆化 無咩好玩

我覺得係受外在環境同埋一出生個性格就定咗
性格佔咗好大一部分 個腦會自動導航促使你做每一個決定

btw如果一個人係信條命一早定咗 係咪特別信風水玄學星座個啲
我自己覺得係傾向自我實現多d
人嘅性格其實可以好多變 只係普遍人好難走出個思維模式
就選擇依賴風水玄學嚟解釋

如果覺察到自己個思考模式呢
有時有啲野打困籠得耐就會有新嘅角度諗野
咁算唔算”改變”緊自己嘅命運

我認同你上面講既會受外在環境同性格會個腦會自動導航做每一個決定
然而我覺得你所講既打困籠令你有新角度諗嘢
令我諗翻起自己都遇上過啲挫折改變左我個人咁
同一道理 有時啲嘢就係整定要你遇上令你改變

或者其實諗到個例子唔知啱唔啱
例如平時翻屋企條路行左邊同行右邊都行到
可能平時都行開左邊 但今日突然間想行右邊翻
有啲人會覺得係自己改變自己既選擇
但亦有可能係個天整定你個刻作出個個選擇

或者有啲人會覺得如果我開頭點點點就唔會犯錯 但其實由開頭個刻就注定你慢慢步向錯誤到

一日未辯清到底宿命論定非決定論先係真理 呢啲post都係冇意義
樓上有講好多咩性格呀 待人處事呀 呢啲又何常唔可以係整定嘅呢

性格可以變 但呢樣野同人可以主宰自己命運係冇邏輯關係 宿命論嘅睇法你性格變唔變唔到你話事

命運決定出生、成長、思想、行為、習慣、性格

宿命論冇得辯駁嘅位就係呢度 呢啲新嘅諗野角度都係宿命嘅結果

所有選擇/改變都係命運既安排

個人覺得你做既每一個行為每分每秒都係一早整定
e.g 玩玩下電腦想行開飲杯水,都只係跟住人生條路軌去行, 條命個劇本係要你係依一分依一秒行去飲杯水

我不嬲都唔信果D咩雙手可以改變命運,所謂既"改變命運"其實都係一早set定既劇本黎,條命本身就有依一樣野,只不過係時辰到,所以依一分依一秒就夠鐘出現係你條命到

你上一個post就話命運決定性格⋯bar bar bar
但立場嗰兩個文章係講出古典宿命論既漏洞，
你其實明唔明？

整定嘅細個唔識野 將隻茶葉蛋放左落微波爐叮 拎出廳準備咬個下 心血來潮想飲汽水就行左入廚房 一起身行左幾步 隻蛋就爆到天花板都有 行遲一秒都毀容

你想呢 你揀先

有雞先定有蛋先
以為自己改變緊 其實都離不開命運呀麻
五十而知天命

命運包括定左性格等因素 但唔會係性格(無任何野)影響命運？
係咪咁意思lm學野

明你意思
Btw做一個決定個陣永遠唔知做另一選擇嘅結果會點
德國諺語：
「一次算不得數，一次就是從來沒有。只能活一次，就像是完全不曾活過。」

你個名
按我理解你所講 決定論說服力弱係因為佢難於引證當中千絲萬縷嘅關係 而且時間性複雜要用平行時空嚟引證(which is 無可能）咁講嘅話有啲似佛學入面嘅萬法皆空？

而命定論易引證 對於將來嘅推測只有會/唔會發生(好似算命佬咁）係命中注定地使件事情發生 直接地關連
命定論係咪都適用於社會上？

好有趣

冇錯

義命分立
有整定部分
都有自由 未定嘅部份
結果可能唔由自己決定 過程/ 行動無人幫到你決定

開netflix 睇完dark就明

條命一早整定左你黎開呢個post

命運係自己性格同選擇一手造成